\documentclass{opaper}

\begin{document}
  \m{}ОПРЕДЕЛЕНИЯ
  \olist {
    {Множество натуральных чисел [$\N$]}
    /{- (вводим с помощью аксиом Пеано)
    \f {
      &1)\ \forall n\in\N\ \exists!(n+1)\in\N
      \\&2)\ \forall n\in\N\ \agg {
        \exists! n-1
        \\\cancel{\exists} n-1
      }
      \\&3)\ \exists! n_0\in\N:\ \cancel{\exists} n-1;\ n_0 = 1
      \\&4)\ \M\subset\N:\sys{
        1\in\M
        \\\forall n\in\M\ \then\ n+1\in\M
      }\thennq \M=\N
    }
    \mnext Также на этом множестве введём операцию сложения: \fl {
      n+m = ((n+1)+1)+...\tpp{ ($m$ раз)}
      \mnl\tpp{Сложение коммутативно, ассоциативно и т.д.}
    }},
    %
    {Множество целых чисел [$\Z$]}
    /{ - (вводим с помощью $\N$, в т.ч. операций на нём) \fl {
      \tpp{1) Введём элемент, нейтральный по сложению, "$0$":}
      \mnlqq \forall n\in\N:\ n + 0 = n
      \mnl\tpp{2) Введём элементы, противоположные по сложению, "$-n$":}
      \mnlqq \forall n\in\N:\ (-n) + n = 0
      \mnl\tpp{Итого, $\Z = \N\cup\set{0}\cup\set{-n\sep n\in\N}$.}
    }},
    %
    {Множество обыкновенных дробей}
    /{- Множество $\Z\x\N = \set{(p,q):\ p\in\Z,\ q\in\N}$.
    \mnext Также введено отношение эквивалентности (задаёт классы эквивалентных друг другу дробей):\fl {
      \exists n\in\N\ \sys{
        p=np_1
        \\q=nq_1
      } \thennq \frac p q = \frac{p_1}{q_1}
    }},
    %
    {Обыкновенная дробь [$\frac p q$]}
    /{- Элемент множества $\Z\x\N$.\pagebreak},
    %
    {Множество рациональных чисел}
    /{- Множество классов эквивалентных друг другу дробей.
    \mnext Также это множество можно задать через десятичные дроби.},
    %
    {Вещественные ("реальные") числа}
    /{- (задаём аксиоматически, есть другие способы)
    \mnext Пусть у нас есть некоторое множество элементов $\R$ и на нём заданы операции "$+$",
    "$\cdot$". Это множество должно удовлетворять следующим аксиомам: \fl {
      [0,1,a,b,c\in\R]
      \nlq
      \nl\tpp{Аксиомы сложения:}
      \nl I_1\ \forall a,b\ a+b=b+a
      \nl I_2\ \forall a,b,c\ (a+b)+c=a+(b+c)
      \nl I_3\ \exists 0:\ \forall \ a+0=a
      \nl I_3\ \forall a\ \exists(-a)\ a+(-a)=0
      \nlq
      \nl\tpp{Аксиомы умножения:}
      \nl I\!I_1\ \forall a,b\ ab=ba
      \nl I\!I_2\ \forall a,b,c\ (ab)c = a(bc)
      \nl I\!I_3\ \exists 1:\ \forall a\ a\cdot 1 = a 
      \nl I\!I_4\ \forall a,a\neq 0\ \exists a^{-1}\ a\cdot a^{-1} = 1
      \nlq
      \nl\tpp{Аксиома дистрибутивности:}
      \nl I\!I\!I\ \forall a,b,c\ a(b+c) = ab+ac
      \nlq
      \nl\tpp{Аксиомы порядка}
      \nl I\!V_1\ \forall a\ \agg {
        a = 0
        \\a < 0
        \\a > 0
      }
      \nl I\!V_2\ \forall a>0,\:b>0\ \sys {
        a + b > 0
        \\ab > 0
      }
      \nlq\tpp{Аксиома непрерывности}
      \nl V\ \forall A\subseteq\R, B\subseteq\R:\ \forall a\in A,b\in B\ a\leqs b
      \nlqq \exists\beta:\ \forall a\in A,b\in B\quad a\leqs\beta\leqs b
    }
    \\Выполнение всех аксиом групп $I$, $I\!I$ и $I\!I\!I$ свидетельствует о том, что $\R$ - это поле.
    \mnext Благодаря группе $I\!V$ аксиом на множестве $\R$ можно ввести отношение порядка (порядок
    "больше" и порядок "меньше"). В частности, аксиома $I\!V_2$ - о связи порядка и операций. $V$ - 
    аксиома непрерывности.
    \mnext Итого получаем, что $\R$ - это непрерывное упорядоченное поле.},
    %
    {Множество иррациональных чисел}
    /{- Множество $\R\setminus\Q$.},
    %
    {Множество комплексных чисел [$\C$]}
    /{- Множество $\R\x\R$ с правильно заданными на нём операциями (об этом будет позднее).}
  }

  \bigskip\bigskip
  ПОТЕНЦИАЛЬНО ПОЛЕЗНО

  \olist {
    {О взаимосвязи числовых множеств}
    /{\mnext $\N\subset\Z\subset\Q\subset\R\subset\C$.}
  }
  \oline
  \smallskip\bigskip\mnext\pp{}
  Я поднимаю свою голову вверх
  \\Ощущаю этот солнечный бриз
  \\Я написал жизнь как захотел
  \\Перепробовав кучу страниц
  \mnext Серёга Пират, Я поднимаю свою голову вверх
\end{document}
